
\section{referencias}
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{EstudioTurismoBogota}
    Tovar Cuervo, M. P., \& Beltrán Lammoglia, L. S. (2023).
    \textit{ESTUDIO TURISMO EN TERRITORIOS RURALES DE BOGOTÁ}.
    Instituto Distrital de Turismo.

\bibitem{hotelesResenasNeg}
    Delgado, M. (2024).
    Hoteles y restaurantes implantan una tecnología para ocultar reseñas negativas.
    \textit{El Confidencial Digital}.

\bibitem{NomDig}
    Makimoto, T., \& Manners, D. (1997).
    \textit{The Digital Nomad}.

\bibitem{DOFA}
    Ponce Talancón, H. (2007).
    La matriz FODA: Alternativa de diagnóstico y determinación de estrategias de intervención en diversas organizaciones.
    \textit{Enseñanza e Investigación en Psicología}, \textit{12}(1).
    Recuperado de \url{https://www.redalyc.org/articulo.oa?id=29212108}

\bibitem{factoresExito}
    Gil Osorio, I. M., \& Ibarra Lopesierra, S. (2014).
    Incidencia del liderazgo en los factores críticos del éxito como estrategia competitiva empresarial.
    \textit{Dimensión Empresarial}, \textit{12}(2).
    Recuperado de \url{http://www.scielo.org.co/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1692-85632014000200010&lng=en&tlng=es.}

\bibitem{modeloNegocio}
    Osterwalder, A., \& Pigneur, Y. (2010).
    \textit{Business Model Generation: A Handbook for Visionaries, Game Changers, and Challengers}.

\bibitem{MetAgil}
    Ashmore, S., \& Runyan, K. (2014).
    \textit{Introduction to Agile Methods}.

\bibitem{webDuckett}
    Duckett, J. (2014).
    \textit{Web Development with HTML, CSS, JavaScript, and jQuery}.

\bibitem{InboundMarketing}
    Maynés, O. (2018, noviembre).
    \textit{Inbound marketing, ¿por dónde empezar y qué necesitas saber?}.
    Smartcommerce21.com.
    Recuperado de \url{https://www.smartcommerce21.com/blog/empezar-inbound-marketing}

\bibitem{MetodologiaLean}
    Llamas Fernández, F. J., \& Fernández Rodríguez, J. C. (2018).
    La metodología Lean Startup: desarrollo y aplicación para el emprendimiento.
    \textit{Revista EAN}(84).

\end{thebibliography}
