\subsection{Analisis de competencia}

\subsubsection*{Airbnb}
Airbnb comenzó su camino en 2008, cuando dos diseñadores que tenían espacio libre en casa alojaron a tres viajeros que buscaban un lugar en donde quedarse. En la actualidad, millones de anfitriones y huéspedes han creado cuentas gratuitas en Airbnb para disfrutar su visión compartida del mundo.
Desde acogedoras casa de campo hasta Penthouses elegantes, los anfitriones estarán encantados de compartir sus espacios. Ya sea un viaje de trabajo, una escapada de fin de semana, unas vacaciones en familia o una estadía más larga, hay millones de lugares increíbles para visitar.
También hay guías locales que llevan grupos pequeños a los territorios más inexplorados en expediciones totalmente inmersivas de Aventuras en Airbnb.
fuente:https://www.airbnb.com.co/help/article/2503

\subsubsection*{Rappi travel}
Rappi Travel facilita la intermediación entre los Usuarios de los servicios de hotelería, vuelos, y cualquier otro tipo de servicio asociado al turismo (colectivamente “Servicios Turísticos”) y prestadores y proveedores de Servicios Turísticos (“Proveedor(es)”). Por intermedio de Rappi Travel, los Proveedores podrán ofrecer y publicitar los Servicios Turísticos que brindan y, por su parte, los Usuarios podrán reservar dichos Servicios Turísticos en tiempo real y contratarlos por separado o combinados, armando y gestionando su propio viaje, de conformidad con sus intereses particulares.
fuente:https://travel.rappi.com.mx/terms

\subsubsection*{Nomad List}
Nomad List es una base de datos de ciudades para teletrabajadores y nómadas digitales. Permite filtrar por una enorme base de datos para encontrar los mejores precios, el clima, la velocidad de internet o incluso la calidad del aire en ciudades de todo el mundo.
Fue creada en 2014 por Pieter Levels y, desde entonces, ha crecido hasta alcanzar los 700.000 ingresos anuales recurrentes (ARR).

Pero empezó siendo algo mucho más modesto: una simple hoja de cálculo que se hizo pública y se compartió en Twitter.

Se volvió viral y Pieter pudo crear una primera versión de Nomad List con todos los datos que obtuvo mediante crowdsourcing y lanzar un MVP completo en menos de un mes.
fuente:https://www.softwaregrowth.io/blog/how-pieter-levels-grew-nomad-list


