\section{Conclusiones}
% Justificación del proyecto basado en análisis de DOFA y PEYEA 
El proyecto surge tras analizar la matriz DOFA, identificando como fortaleza la creciente comunidad de nómadas digitales en Bogotá y la oportunidad de ofrecerles una plataforma centralizada de recomendaciones personalizadas. Se reconocen amenazas como la competencia de plataformas globales y debilidades en la penetración inicial del mercado local. La matriz PEYEA sugiere una estrategia de diferenciación enfocada en la personalización y la confianza generada por las reseñas de usuarios reales.

% Explicación de la plataforma basada en el plan de negocio
La aplicación está diseñada para nómadas digitales que buscan estadías, restaurantes, espacios de coworking y otros servicios en Bogotá. Utiliza un sistema de recomendaciones personalizadas basado en las preferencias y reseñas de los propios usuarios, lo que permite una experiencia adaptada a cada perfil. El modelo de negocio contempla alianzas con proveedores locales y la monetización a través de membresías premium y comisiones por reservas.

% Metodologías empleadas
Se emplearon metodologías ágiles para el desarrollo del producto mínimo viable (PMV), permitiendo iteraciones rápidas y validación continua con usuarios reales. Además, se aplicaron técnicas de estudio de mercado para entender las necesidades del usuario objetivo y construir una solución centrada en sus expectativas.

% Justificación financiera basada en el análisis financiero
El análisis financiero muestra que el proyecto es viable, con un bajo costo inicial gracias al desarrollo incremental y la posibilidad de escalar la plataforma. Se proyecta que habrá rentabilidad a partir del tercer año, apalancada en el crecimiento del turismo digital y la economía colaborativa.

% Explicación de muestra de valor del PMV
El prototipo mínimo viable suple las necesidades de los usuarios, permitiendo contribuir a la comunidad de nómadas digitales en Bogotá y recibir recomendaciones personalizadas. Con esta propuesta de valor se tiene una gran entrada en el mercado turístico y se garantiza la viabilidad del proyecto, permitiendo impulsar la plataforma como un referente para la comunidad de nómadas digitales y como un apoyo al sector turístico de la ciudad.
